const mongoose = require('mongoose');
const Tema = require('./models/tema');
require('dotenv').config();

mongoose.connect(process.env.MONGO_URI, { useNewUrlParser: true, useUnifiedTopology: true })
  .then(() => {
    console.log('Conectado a MongoDB');
    const temas = [
{"id":5,"tema":"Estructuras algebraicas","subtemas":[]},
{"id":3,"tema":"Aritmética","subtemas":[]},
{"id":6,"tema":"Álgebra Clásica","subtemas":[]},
{"id":2,"tema":"Geometría del espacio","subtemas":[{"name":"Generalidades"},{"name":"Poliedros"},{"name":"Cuerpos redondos"}]},
{"id":7,"tema":"Funciones reales de variable real","subtemas":[{"name":"Generalidades"},{"name":"Sucesiones"},{"name":"Elementos de una función"},{"name":"Clasificación"},{"name":"Funciones relevantes"}]},
{"id":4,"tema":"Leyes de composición interna","subtemas":[]},
{"id":1,"tema":"Geometría del plano","subtemas":[{"name":"Generalidades","adivinanzas":[{"id":1,"pregunta":"Si en mí dos puntos fijas, sólo yo paso por ellos: si otra de mi familia se atreviera a comprenderlos, dirían que era la misma.","respuesta":"Recta"},{"id":2,"pregunta":"Diríase que gozamos igual dirección o sino. Mas, por lejos que vayamos, ningún punto compartimos.","respuesta":"Rectas paralelas"},{"id":3,"pregunta":"Por hermanas nos tenemos, mas de rumbo bien distinto: un solo punto de encuentro y a ambos lados divergiendo, siguiendo recto el camino.","respuesta":"Rectas secantes"},{"id":4,"pregunta":"Parecemos sólo una: con la misma dirección, puntos todos compartidos, (aunque bastarían dos).","respuesta":"Rectas coincidentes"},{"id":5,"pregunta":"Dicen de nosotras dos que en cruz nos intersecamos; que es la forma más perfecta: hacer cuadrantes del plano.","respuesta":"Rectas perpendiculares"},{"id":6,"pregunta":"Para empezar, en un plano; con un punto compartido; en todas las direcciones, como nosotras, el trigo.","respuesta":"Haz de rectas"},{"id":7,"pregunta":"De aquí para allá, una;de aquí para allá, otra. Juntas, una recta; y el aquí, que es punto. Y sobra.","respuesta":"Semirrecta"},{"id":8,"pregunta":"En una recta me encuentras: sin agujeros ni poros, todo entero, entre dos polos, con fin y origen. ¿Qué piensas?","respuesta":"Segmento"},{"id":9,"pregunta":"Para un segmento de línea, soy su eje de simetría.","respuesta":"Mediatriz de un segmento"},{"id":10,"pregunta":"!A cierto segmento o lado soy secante, y en el medio, formando dos rectos ángulos. Atributos éstos, ambos, que con mi nombre recuerdo.","respuesta":"Mediatriz de un segmento"}]},{"name":"Angulos","adivinanzas":[{"id":11,"pregunta":"A unos, les bastan mis lados; otros, prefieren mirarme como una porción de plano. ¡Qué más da! Lo necesario: dos semirrectas que nacen, con orden, de un punto dado.","respuesta":"Ángulo"},{"id":12,"pregunta":"Soy un ángulo vulgar: mi único mérito estriba en medir menos que el llano. ¡Qué más quieres que te diga!","respuesta":"ángulo cóncavo"},{"id":13,"pregunta":"Raras veces se me nombra. Pero conviene que sepas: cierto ángulo cóncavo y yo, circunferencia completa.","respuesta":"ángulo convexo"},{"id":14,"pregunta":"Para un ángulo soy, cuando, por simetría, sus lados respecto a mí el uno en otro se miran.","respuesta":"Bisectriz"},{"id":15,"pregunta":"Mi nombre es bien clarito: dice de mí que en dos, soy secante, o que divido; terminando en femenino, como recta de rigor.","respuesta":"Bisectriz"},{"id":16,"pregunta":"De todos mis compañeros soy el que más fama tiene, porque mis lados se cortan..., sí: perpendicularmente.","respuesta":"ángulo recto"},{"id":17,"pregunta":"¡No me pongas esa cara¡...: no soy una recta, no; sino un ángulo famoso. Y con esos datos basta.","respuesta":"ángulo llano"},{"id":18,"pregunta":"¿Cómo decir mi apellido¿... Si conmigo me sumaras -duplicarme: ya me entiendes-, ni un ángulo llano alcanzas.","respuesta":"ángulo agudo"},{"id":19,"pregunta":"Con un recto comparado,soy mayor. Si con su doble, menor. ¿Puedes ya decir quién soy?","respuesta":"ángulo obtuso"},{"id":20,"pregunta":"Si sólo vértice y lados me representan, es falso: pensarían que soy nulo, mas a todo el plano abarco.","respuesta":"ángulo completo"},{"id":21,"pregunta":"Sí: soy un ángulo, sí, pues tengo vértice y lados; aunque éstos se confundan, formando un único trazo.","respuesta":"ángulo nulo"},{"id":22,"pregunta":"Aunque soy muy pequeño, me toman como unidad; soy importante por ello. Pero dependo del recto, que es noventa veces más.","respuesta":"Grado sexagesimal"},{"id":23,"pregunta":"Aunque los veas pegados, no pienses que son siameses: en común tienen un lado y el vértice, está claro; lo que midan no es urgente.","respuesta":"ángulos contiguos"},{"id":24,"pregunta":"Estamos bien pegaditos: vértice común y un lado. Y entre los dos completamos lo que dos rectos unidos.","respuesta":"ángulos adyacentes"},{"id":25,"pregunta":"Uno solo, poco importa; juntos, un ángulo llano. Quizás ahora comprendas por qué nos necesitamos.","respuesta":"ángulos suplementarios"},{"id":26,"pregunta":"El uno lo es al otro, pues juntos nos completamos: un ángulo recto entrambos sumaríamos. Es todo.","respuesta":"ángulos complementarios"},{"id":27,"pregunta":"Tenemos el mismo vértice, y nuestros lados, unidos, formarían sendas rectas. ¿Cuál será nuestro apellido?","respuesta":"ángulos opuestos por el vértice"},{"id":28,"pregunta":"Resulta el uno del otro, desplazando en paralelo un lado, sin que el vértice se salga del que está quieto.","respuesta":"ángulos correspondientes"},{"id":29,"pregunta":"Un lado tenemos común, cortándose en un segmento; y el otro paralelo, aunque en sentidos opuestos.","respuesta":"ángulos alternos internos"},{"id":30,"pregunta":"Un lado en la misma recta, alejándose entrambos; y el otro paralelo, aunque en sentidos contrarios.","respuesta":"ángulos alternos externos"},{"id":31,"pregunta":"Un lado: igual dirección, y un segmento compartido; y el otro, en paralelo, teniendo el mismo sentido.","respuesta":"ángulos colaterales internos"},{"id":32,"pregunta":"Con un lado paralelo, teniendo el mismo sentido; el otro, en la misma recta, mas sin haber coincidido.","respuesta":"ángulos colaterales externos"}]},{"name":"Polígonos","adivinanzas":[{"id":33,"pregunta":"En mí contarás segmentos que uno tras otro coinciden en un extremo, y soy plana: No más condición se exige.","respuesta":"poligonal"},{"id":34,"pregunta":"Vértices, lados y ángulos en mí se pueden contar, en número igual; según cuál sea, me nombrarán.","respuesta":"polígono"},{"id":35,"pregunta":"Dos vértices no vecinos unidos por un segmento, te dan mi imagen con tino.","respuesta":"diagonal"}]},{"name":"Circunferencias y círculos","adivinanzas":[]},{"name":"Transformaciones en el plano"}]}
];
return Tema.insertMany(temas);
})
.then(() => {
  console.log('Temas insertados correctamente');
  mongoose.disconnect();
})
.catch(err => {
  console.error('Error al conectar o insertar en MongoDB', err);
  mongoose.disconnect();
});